---
stage: Monitor
group: Respond
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# 待命计划管理 **(PREMIUM)**

> 引入于 13.11 版本。

使用待命计划管理来为响应者创建日程，以轮换 on-call 职责。通过让您的团队待命，保持软件服务的可用性。
借助[升级策略](escalation_policies.md)和待命计划，您的团队会在出现问题时立即收到通知，以便他们能够快速响应服务中断。

使用待命计划：

1. [创建计划](#schedules)。
1. [将轮换添加到计划中](#rotations)。

<a id="schedules"></a>

## 计划

为您的团队设置待命时间表以添加轮换。

先决条件：

- 您必须至少具有维护者角色。

创建待命时间表：

1. 在顶部栏上，选择 **菜单 > 项目** 并找到您的项目。
1. 在左侧边栏上，选择 **监控 > 待命计划**。
1. 选择 **添加计划**。
1. 输入日程的名称和描述并选择一个时区。
1. 选择 **添加计划**。

您现在有一个没有轮换的空计划，展示为空，提示您为您的计划安排创建[轮换](#rotations)。

![Schedule Empty Grid](img/oncall_schedule_empty_grid_v13_10.png)

### 编辑计划

要更新计划：

1. 在顶部栏上，选择 **菜单 > 项目** 并找到您的项目。
1. 在左侧边栏上，选择 **监控 > 待命计划**。
1. 选择 **编辑计划** (**{pencil}**)。
1. 编辑信息。
1. 选择 **保存修改**。

如果您更改计划的时区，系统会自动将轮换的受限时间间隔（如果已设置）更新为新时区中的相应时间。

### 删除计划

要删除计划：

1. 在顶部栏上，选择 **菜单 > 项目** 并找到您的项目。
1. 在左侧边栏上，选择 **监控 > 待命计划**。
1. 选择 **删除升级策略** (**{remove}**)。
1. 在确认对话框中，选择 **删除计划**。

<a id="rotations"></a>

## 轮换

将轮换添加到现有计划中，让您的团队成员随时待命。

要创建轮换：

1. 在顶部栏上，选择 **菜单 > 项目** 并找到您的项目。
1. 在左侧边栏上，选择 **监控 > 待命计划**。
1. 选择 **添加轮换** 链接。
1. 输入以下信息：

   - **名称：**您的轮换名称。
   - **参与者：**您希望轮换的人。
   - **轮换时长：**轮换的持续时间。
   - **开始时间：**轮换开始的日期和时间。
   - **启用结束日期：**打开开关后，您可以选择轮换结束的日期和时间。
   - **限制时间间隔：**打开开关后，您可以将轮换限制在您选择的时间段内。

### 编辑轮换

要编辑轮换：

1. 在顶部栏上，选择 **菜单 > 项目** 并找到您的项目。
1. 在左侧边栏上，选择 **监控 > 待命计划**。
1. 在 **轮换** 部分，选择 **编辑轮换** (**{pencil}**)。
1. 编辑信息。
1. 选择 **保存修改**。

### 删除轮换

要删除轮换：

1. 在顶部栏上，选择 **菜单 > 项目** 并找到您的项目。
1. 在左侧边栏上，选择 **监控 > 待命计划**。
1. 在 **轮换** 部分，选择 **删除轮换** (**{remove}**)。
1. 在确认对话框中，选择 **删除轮换**。

## 查看计划轮换

您可以查看一天或两周的待命计划。要在这些时间段之间切换，请选择日程表上的 **1 天** 或 **2 周** 按钮。默认视图是两周。
 
将鼠标悬停在计划中的任何轮换参与者上，查看他们的个人轮换详情。

![1 Day Grid View](img/oncall_schedule_day_grid_v13_10.png)

## 呼叫待命响应者

有关详细信息，请参阅[文档](paging.md#paging)。

## 移除或删除待命用户

如果从项目或群组中删除了待命用户，或者他们的帐户被删除，则确认窗口会显示该用户的待命计划列表。如果确认用户的移除或删除，系统会重新计算待命轮换并向项目所有者和轮换参与者发送电子邮件。
